 \begin{resumo} 
 Este artigo aborda uma breve introdução sobre sistemas distribuídos. Dentro desse mesmo tema esta a transparência, uma das características mais marcantes em sistemas distribuídos, que pode ser dividida em varias categorias as quais serão abordadas nesse artigo.
 \end{resumo}
